【逆權運動】連登台灣《自由時報》登頭版聲明 「保衞台灣 重奪香港」

【逆權運動】連登《自由時報》登頭版聲明 「保衞台灣 重奪香港」

連登討論區「我要攬炒」團隊由6月開始接連發出8次攻勢，當中包括取消港共外國護照、以「連登仔、港女」名義在英國《金融時報》投稿講述香港的局勢、舉報律政司司長鄭若驊丈夫潘樂陶擁有加籍，涉嫌串通共產黨員，危害加拿大國家安全。最近，團隊專注發起「為自由而戰，與香港同行」的眾籌活動，就《中英聯合聲明》眾籌在各大報章登報。今日，團隊在台灣《自由時報》頭版登聲明，以〈保衞台灣 重奪香港〉作為標題，希望提升國際社會，特別是台灣對香港現時情況的關注。

該活動發出新聞稿，指出台港命運因《南京條約》而相扣，促請台灣人民關注自身和香港在中國陰霾下唇亡齒寒的境況。新聞稿又指，台港位於邊陲地帶，並共同承受中共的壓迫，實為命運共同體。台港自太陽花和雨傘運動以來，攜手抵抗中共獨裁政權。「我們呼籲台灣人民，及早警惕中共，並和香港人民團結一致。」

新聞稿稱，台灣前總統李登輝曾指出，3份有關香港主權的條約（即是《南京條約》、《北京條約》及《展拓香港界址專條》）的正本皆仍由台灣保管，因此中華民國，法理上，是香港的主權繼承者。然而香港人對1997年主權移交問題完全沒有話語權，中共政府巧取豪奪，及後更把國際條約《中英聯合聲明》及《南京條約》視為廢紙。

是次行動得到超過9,500名來自香港，以及世界各地的民眾支持，在短短24小時內籌得近32萬英鎊（約311萬港元）。此行動受上月以「在G20與香港同行 （Stand with Hong Kong at G20）」為題的眾籌登報行動啟發：該行動於全球多份報章刊登公開信，抗衡中方早前表明「不容許外國於大阪G20峯會討論香港事務」的說法，成功引起各國對《逃犯引渡修例》的關注。

「一國兩制」在香港的實施，實為收服台灣的樣辦。近日香港之「反送中」運動，印證了中共親手摧毀「一國兩制」，無意履行香港享有高度自治的承諾。有見及此，「為自由而戰，與香港同行」運動旨在呼籲台灣人民，及早警惕中共狼子野心。中共政權是台灣面臨的最大威脅，若與之妥協則「今日香港，明日台灣」。

行動其中1名發言人說：「有見於過去數月《逃犯引渡條例》的修訂草案和香港政府近期的行徑，香港人非常擔心他們的基本人權和自由會被逐漸磨蝕。香港政府不但没有回應示威者的訴求，更把警察放到政治危機的前線上。隨着警察使用越趨過份的暴力的和疑似政府黑社會勾結打壓普羅大眾，市民越來越畏懼行使言論和集結自由。台灣的民主形象在全球華人社會形成典範；香港市民亦公民覺醒，奮起抵抗中共惡法。我們盼望在追求民主自由的道路上，與台灣同行」。

連登討論區
<蘋果>

型

台灣香港connected

【 突襲】第九陣攻勢！台灣戰線開打！助攻《中英聯合聲明》英國戰線！

攬炒團隊自由時報頭版公開信如下
//
向為香港人保存了《南京條約》的臺灣人致謝

我們是一群香港人，有幸通過文字在本報章向臺灣人表達感激之情，希望各位不會介意花點時間閱讀。

今天我們之所以有緣以文相會，緣於 1842 年清國與英國所簽訂的南京條約。後來清朝滅亡，南京條約的正本，就由臺灣人繼承至今。正如臺灣前民選總統李登輝先生曾經指出，在法理上，如果英國想要把香港歸還，那合法的繼承者，自然就是南京條約的繼承者。

對，你們臺灣人著實掌握了南京條約這條香港命運的根源，你們讓它靜靜的保存在臺灣。你們沒有因此向我們要求任何東西，沒有命令我們做任何事，細心而莊嚴地為香港人保管這重要的歷史文件。雖然你們不妄談功勞恩德，但我們反而感受到臺灣人尊重香港人對香港的主權。

相比之下，中國政府為了奪取香港，無所不用其極，包括：把我們從聯合國殖民地名單除名，繼而失去國際自決權利；派間諜組織滲透香港製造內戰；不惜威脅毀滅香港逼迫英國交出香港主權與治權，最終成功威迫英國簽下「中英聯合聲明」，把與中共政權毫無歷史交集的香港交給了北京政府手上。

香港淪陷自此開始。不公平的選舉制度讓議會失去代議功能；他們連年濫用基本法「解釋權」，直接干擾香港的立法和司法制度，破壞香港法治；他們每年單向決定從中國向香港殖民五萬人，消耗香港的公共資源幾至極限；他們不斷羞辱港人，更恐嚇以武力鎮壓，或斷水斷糧斷能源；我們曾經引以為傲的皇家警察，也被他們洗腦成只懂得無差別開槍的軍隊。他們肆意綁架奉公守法的香港市民；不斷的清洗我們的文化、語言、文明與歷史，不斷竭力奪走我們的自由。

中國政府既不尊重《南京條約》，也不尊重《中英聯合聲明》，正如英國外交及聯邦事務大臣 Philip Anthony Hammond 指出，中國已經嚴重違犯了《中英聯合聲明》的莊嚴承諾。

由中國外交部發言人聲稱「中英聯合聲明作為一個歷史文件，不具有任何現實意義，對中國中央政府政府對香港特區的管理也不具備任何約束力」，便可見中國政府的態度與尊重契約精神的臺灣完全對立，他們從不打算尊重與遵守任何承諾，相反卻會單方面以協議約束他人。香港人曾經以世界文明標準天真相信中國政府會信守承諾，結果現在整個香港也得付出沉重的代價。

今天我們僅能以自身為事例，告訴臺灣人與文明世界的所有人，不要相信中國政府的任何承諾，不要相信他們簽署的任何協議。不論《南京條約》與《中英聯合聲明》，對他們而言都只是欺世的廢紙。他們會不斷以承諾欺騙更多人，建立更巨大的霸權 —— 你們必須當心。

我們無以答謝臺灣人對香港的尊重及關懷，但求在此略述港人慘痛的教訓，希望臺灣朋友接納港人勸諫，引以為戒。

我們祝福臺灣人能好好保衛你們的國家，把你們的民主、自由承傳下去。假如香港人以死相搏，浴血奮戰而敗，我們希冀台灣會與文明世界的所有人一起挺身而出，重光香港。

想問啲高官外國護照而家咩情況
外國有無話會考慮取消佢地啲護照

重光香港個到麻麻